1. כדאי להשתמש בפרופרטיס כדאי לקצר את הקוד שלנו ושיהיה יותר קל להבנה ויותר מסודר.
2.כשהפרופרטי הוא אוטומטי כלומר אין צורך להגדיר את הget או הset.
3.כן אפשר ליצור פרופרטי ללא setter.
4. כן אפשר לייצר רמות נגישות שונות בין הגטר לסטר באותו הפרופרטי.
5. כן אפשר לייצר פרופרטי אבסטרקטי.
6.interface זה יחידת קוד בדומה לclass שאפשר להגדיר אותה באמצעות המילה interface .\\ חוזה שמעיד על יכולות.
7.interface שבה לציין משהו או במילים אחרות להדגיש .
8. Interface תמיד יתחיל באות i גדולה 
9. public abstract
10.לא אבל אפשר לממש פרופרטי .
11.ההבדלים בין מחלקה אבסטרקטית לבין interface הם מחלקה יכולה לירוש ממחלקה אחת בלבד לעומת זאת לinterface אין הגבלה במימוש אינטרפייסים מרובים.
בשונה מאינטרפייס במחלקה אבסטרקטית ניתן לרשום קוד, לתת גוף למתודה. הקוד כמובן עובר בהורשה
12.כן אפשר ליצור פרופרטי בתוך אינטרפייס
13.לא אין שדות מידע באינטרפייס
14.כן אינטרפייס יכול לרשת מאינטרפייס אחר . המשמעות של ירושה זו היא שהאינטרפייס שירש מאחד אחר יכיל בתוכו את החובות של שני האינטרפייסים.
15. עיגול קטן וחץ למחלקה שאותה אנחנו רוצים שתקיים חוזה אם אותו האינטרפייס.
16.לא מכיוון שאינטרפייס הוא אבסטרקטי לא נוכל לייצר מופע והוא איננו מכיל שדות מידע לכן אין צורך בבנאי .
17. is היא מילת השוואה בדוטנט והיא בעצם שואלת האם "משהו " is "משהו" וככה אנחנו יכולים להסתכל על אותו אוביייקט ("משהו") בצורה אחרת.
18.as היא עוד מילת השוואה רק שהיא איננה שאלה והיא בעצם משקפת את האובייקט במשקפיים של אובייקט אחר או מחלקה אחרת .
19.כאשר as נכשל יוחזר ערך Null לאותו אובייקט שניסינו לשקף .
20.משמעות המילה null היא ריק כלומר ללא ערך . במידה וננסה לגשת לשדה בתוך מצביע אשר הוא null נקבל כלום כי לשדה אין ערך מוגדר הוא ריק .
21.כל אובייקט בדוט נט מתחיל כnull כלומר כל אובייקט מתחיל ריק ואנחנו ממלאים אותו במידע .
22.הפונקציה getype מחזירה את סוג האובייקט אשר נשלח אלייה והיא ממוקמת במחלקת Object לכן היא תיהיה קיימת בכל אובייקט בדוט נט.